獨立調查委員會的契機，差佬唔好跟車太貼

獨立調查委員會其實係無牙老虎，一直都係政府緩兵策略，北京已經意識到，成立獨立調查委員會可以令好一大部份市民覺得政府讓步，鬆咗口氣，所以北京畀人問咗兩次都唔正面回答，再加上老廉突襲，差佬跪底似是日期問題，差佬再次被擺上枱，再次被出賣。差佬角色依然係阿爺打手，730記招已經是明確指令。但阿爺亦要社會降溫，差佬就要蝕章。
用老廉牽制差佬，要佢哋就範，唔死撐嘅就係咁倚交幾個老散出嚟頂（例如七警），唔合作死撐嘅，阿爺就等，等差佬做錯嘢，奶單杰杰哋嘅（例如冧兩件細路），等社會大反撲，到時政府先出嚟打完場，到最後都係交人（通常都係嗰啲唔埋堆嘅）。
雖然黑警死全家係大家共識，但有時諗一諗，班狗其實都幾慘，因為可能早排730先開香檳，過兩日可能就被請飲咖啡。